台灣政府投資增加口罩供應 3週內日產700萬片

武漢肺炎疫情造成口罩供不應求，行政院長蘇貞昌今天拍板，將由政府出資近新台幣2億元建立口罩生產線，預計3週後每日全台口罩生產量可增為700萬片，約4到5週後可達每日1000萬片。

政院官員今天表示，國內目前口罩產量約每日400萬片，因蘇貞昌要求提高到日產600萬片，經濟部長沈榮津日前已向廠商訪價，希望建立口罩生產線。

政院官員說，沈榮津與廠商洽談過程中，都將細節即時回報給蘇貞昌，今天下午蘇貞昌與副院長陳其邁、秘書長李孟諺交換意見後，認為防疫視同作戰，兵貴神速，立刻拍板決定，指示沈榮津今天就跟廠商談定，越快越好。

官員說，政府將投入2億元建立口罩生產線，預估3週後可以每天增加口罩產量300萬片，約4週到5週後每日增加600萬片，總產量可達到每日1000萬片。

人地台灣都可以日產1000萬個，
世界第二大經濟體點會唔夠口罩？

佢地自己故意炒口罩，乜都有得炒

呢啲政府先係做到野既政府

其實可唔可以考慮台灣供應穩定之後，買條香港生產線？支持台貨

日產1000萬都係唔夠人地分全民口罩用一日

Push

至少要double …

人地依d咪做野囉

自己人都唔夠用到要增產

國民黨馬英fish班人仲話要捐出去

完全係痴線

一日份量先夠香港用一日
有冇人覺得今次係支共想比signal香港乜野都靠入口係無可能獨立到

而家好多人都無戴真口罩 , 暫時夠既， 我估。

台灣人唔知會唔會排隊買口罩小英好野